## Настройка

```shell
$ python3 -m venv venv
$ source venv/bin/activate
$ pip install -r requirements.txt
```


## Состав проекта

### Модуль "api"
WebAPI для взаимодействия с парсерами и базой данных. 
После запуска server.py будет слушать localhost:8000.
Список запросов можно найти в авто-документации http://localhost:8000/redoc.

### Модуль "long_running_task"
Выполнение парсера - длительный процесс, выполнять его в контексте HTTP запроса некорректно.

Кроме того необходим функционал для планирования запусков.

Поэтому выполнение парсеров осуществляется с помощью очереди. long_running_task.py - процесс для обработки очереди.

### Модуль "parser"
Здесь находятся модули парсеров. Про их состав и добавление в отдельном параграфе.

### Остальные модули "внутренние"
"models" - утилитарные вещи для работы с базой, интерфейсы для реализации прасерами
"scripts_for_api" - отладочные скрипты, будут удалены.

## Подключение БД
Для работы с БД испоьзутеся ORM SqlAlchemy.
Для подключения необходимо указать корректный CONNECTION_STRING в settings.py.
Имеются примеры для SqlLite и MySql.

## Добавление парсера(До первой ревизии)
Для добавления парсера в систему необходимо:
1. Скопировать модуль quotes_use_as_reference (как основу), думаю лучше сделать папку с пустыми "скелетами" для копирования,
а quotes_use_as_reference оставить как пример.
2. Описать Item в items.py. Это объект который будет предоставлять непосредственно парсер. Item является частью фреймворка Scrapy,
так что можно использовать его фичи, вроде мапперов и ItemLoaders.
3. Написать сам парсер, используя Scrapy в spider.py.
4. В models.py описать модель для БД с помощью нотации SqlAlchemy. Примеры всех видов связей и разных типов есть в quotes_use_as_reference.
5. В pipelines.py описаны два необходимых нам пайплайна, DuplicatesPipeline - отлавливает дубликаты,
SavePipeline - сохраняет в базу, то что прошло первый пайплайн. Модифицировать и проверять можно как угодно, весьма специфично для каждого парсера,
но если считать, что все целевые реестры не поддерживают редактирование данных - то DuplicatesPipeline можно сильно упростить,
сделав "Generic" реализацию.
6. В repository.py необходимо сделать реализацию IRegistryDataRepository, что позволит API работать со спрашенными данными.
7. Далее необходимо зарегестрировать новый парсер: В settings.py дополнить SPIDER_MODULES и ITEM_PIPELINES
, по аналогии с тем, что там уже есть
8. В RepositoryFactory.repoMap добавить маппинг Spider -> Repository.

## Добавление парсера(первоя ревизия)
Для добавления парсера в систему необходимо:
1. Скопировать модуль quotes_use_as_reference (как основу), думаю лучше сделать папку с пустыми "скелетами" для копирования,
а quotes_use_as_reference оставить как пример.
2. Описать Item в items.py. Это объект который будет предоставлять непосредственно парсер. Item является частью фреймворка Scrapy,
так что можно использовать его фичи, вроде мапперов и ItemLoaders.
3. Написать сам парсер, используя Scrapy в spider.py.
4. В models.py описать модель для БД с помощью нотации SqlAlchemy. Примеры всех видов связей и разных типов есть в quotes_use_as_reference.
5. В pipelines.py описаны два необходимых нам пайплайна, DuplicatesPipeline - отлавливает дубликаты,
SavePipeline - сохраняет в базу, то что прошло первый пайплайн.
DuplicatesPipeline имеет дефолтную реализацию в методе process_item_base.
Нужно указать только поле для определения дубликатов.
6. В repository.py необходимо сделать реализацию IRegistryDataRepository, что позволит API работать со спрашенными данными.
7. Иницилизировать новый парсер, выполнив parser_orchestrator/scripts_for_api/initializeParsers.py. Сейчас он просит указать имя Репозитория, но это можно автоматизировать.


После этого прасер будет доступен в API, изменения в БД применятся автоматически.
Для отладки парсера можно использовать scripts_for_api.run_spider.py